{
    "question": "Tentukan nilai fungsi invers(2), jika    a. f(x) = 2x - 4\r\nb. f(x) = x per x + 2, x -2\r\nc. f(x) = (x - 1) pangkat 3 - 6\r\nd. f(x) = x pangkat 2 + 2x + 26 per x pangkat 2 + x + 5",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "a.<br>f(x)=2x-4<br>y=2x-4<br>y+4=2x<br>[tex] \\frac{y+4}{2} =x[/tex]<br>jadi [tex] f invers (x)=\\frac{x+4}{2} [/tex]<br>f invers (2)= [tex] \\frac{2+4}{2}  \\\\ =3[/tex]<br><br>b.<br>f(x)=[tex] \\frac{x}{x+2} [/tex]<br>[tex]y= \\frac{x}{x+2} \\\\ y(x+2)=x \\\\ xy+2y=x \\\\ xy-x=-2y \\\\ x(y-1)=-2y \\\\ x= \\frac{-2y}{y-1} \\\\  \\\\ maka f invers(2)= \\frac{-2.2}{2-1}   =-4[/tex]<br><br>c.<br>[tex]y=(x-1) ^{3}-6 \\\\ y+6= (x-1) ^{3} \\\\  1+\\sqrt[3]{y+6} =x \\\\ maka f invers (2) = 1+\\sqrt[3]{2+6}=3\n[/tex]<br><br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tentukan-nilai-a-dan-b-jika-x4-ax2bx-1-habis-dibagi-oleh-x2-321",
            "question": "Tentukan nilai a dan b jika\u00a0 X^4-ax^2+bx-1 habis dibagi oleh X^2-2x+1\r\n\r\nMohonnnn bantuannya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]x^4-ax^2+bx-1 habis\\ dibagi\\ (x-1)^2\\\\\nmaka\\ (1)^4-a(1^2)+b(1)-1=0\\\\\n1-a+b-1=0\\\\\n-a+b=0\\\\\na=b[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-bak-air-besar-berbentuk-tabung-yang-panjang-jari-jarinya-7-580",
            "question": "sebuah bak air besar berbentuk tabung yang panjang jari-jarinya 70 cm dan tinggi 1,8 m, terisi penuh. setelah air dalam bak terpakai sebanyak 770 liter, berapakah tinggi sisa air dalam bak tersebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "v tabung = 22/7 x\u00a070 x 70 x 180 = 2.772.000 cm3 : 2.772 l<br>sisa air = 2.772 - 770 = 2.002 l",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-dua-fungsi-fxx-5-dan-gxx2x2-jika-fx2-1-g-578",
            "question": "Diketahui dua fungsi f(x)=x-5 dan g(x)=x\u00b2+x+2, jika f(x\u00b2-1)= g(x-1) maka x=",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]f(x^2-1)=g(x-1)\\\\\n(x^2-1)-5=(x-1)^2+(x-1)+2\\\\\nx^2-6=x^2-2x+1+x+1\\\\\nx=8[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-keliling-suatu-lingkaran-77-cm-panjang-jari-jari-lingkaran-te-685",
            "question": "1. Keliling suatu lingkaran 77 cm, panjang jari-jari lingkaran tersebut berapa?    2. Diketahui tali busur AB melalui pusat lingkaran dengan panjang AB = 20 cm, berapakah luas lingkaran?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. k = 2 phi r<br>77 = 2 . 22/7 . r<br>11 = 44 r<br>r = 0,25<br><br>bagian kedua ntar ya, mau mandi bentar -_-",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentang-konjungsi-dik-pxx3-x0-qx-8-9lt0-dit-tentu-592",
            "question": "Tentang konjungsi    dik : p(x)=x\u00b3-x=0 ; q(x)= 8-9&lt;0\r\ndit : tentukan nilai x agar p\u2227q bernilai benar dan bernilai salah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "di cari dulu persamaannnya mbak \"D<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "besar-sudut-p-dari-sebuah-segitiga-pqr-adalah-70-selisih-antara-535",
            "question": "Besar sudut P dari sebuah segitiga PQR adalah 70, selisih antara besar sudut Q dan R adalah 36\u00b0 tentukan besar sudut Q dan R. Perlu diketahui total sudut sebuah segitiga adalah 180\u00b0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]P=70^o\\\\\nQ-R=36^o \\rightarrow Q=36^o+R\\\\\\\\\nP+Q+R=180^o\\\\\n70^o+36^o+R+R=180^o\\\\\n2R=74^o\\\\\nR=37^o\\\\\\\\\nQ=36^o+R\\\\\nQ=36^o+37^o\\\\\nQ=73^o[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "faktor2-linear-lain-dari-px-x4-4x3-9x216x20-429",
            "question": "Faktor2 linear lain dari p(x) =\u00a0x^{4}-4x^{3}-9x^{2}+16x+20",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dengan menggunakan cara horner diperoleh :<br>(x+1)(x+2)(x-2)(x-5)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jawablah-pertanyaan-berikut-ini-dengan-benar-4-diketahui-pernyat-491",
            "question": "Jawablah pertanyaan berikut ini dengan benar    4. Diketahui pernyataan-pernyataan:\r\n\u00a0\u00a0 p : Hari ini hujan deras\r\n\u00a0\u00a0 q : Hari ini berangin kencang.\r\n\u00a0\u00a0 Tentukan pernyataan-pernyataan majemuk yang dinyatakan dengan notasi berikut ini.\r\n\u00a0\u00a0 a. p ^ q\r\n\u00a0\u00a0 b. q ^ p\r\n\u00a0\u00a0 c. ~p ^ q\r\n\u00a0\u00a0 d. ~(p ^ q)\r\n\u00a0\u00a0 e. ~(p ^ ~q)\r\n\u00a0\u00a0 Jawabanya :\r\n\r\ntolong jawab secepatnya\r\n\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.hari ini hujan deras dan hari ini berangin kencang<br>b.hari ini berangin kencang dan hari ini hujan deras<br>c.hari ini tidak hujan deras dan hari ini berangin kencang<br>yang d sama e nunggu komentar dari orang lain aja ya :)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a. hari ini hujan deras dan berangin kencang<br>b. hari ini berangin kencang dan hujan deras<br>c. hari ini tidak hujan deras dan berangin kencang<br>d. hari ini tidak hujan deras atau tidak berangin kencang<br>e. hari ini tidak hujan deras atau berangin kencang<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-maka-nilai-yang-mungkin-untuk-adalah-612",
            "question": "Jika \u00a0maka nilai yang mungkin untuk \u00a0adalah ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "soal olimpiade kah ini mas?<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "x-pangkat-2-4-jika-dan-hanya-jika-x2-atau-x-2-x-1-2-jika-dan-817",
            "question": "x pangkat 2 =4 jika dan hanya jika x=2 atau x=-2? x-1 =2 jika dan hanya jika 2x+1=5? x pangkat 2 &lt; 4 jika dan hanya jika x&lt;2? -2&lt;x&lt;2 jika dan hanya jika x pangkat 2 =4???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]x^2=4 \\longleftrightarrow x=2\\ atau\\ x=-2\\ (benar)\\\\ x-1=2 \\longleftrightarrow 2x+1=5\\ (salah)\\\\ x^2&lt;4 \\longleftrightarrow x&lt;2\\ (benar)\\\\ -2&lt;x&lt;2 \\longleftrightarrow x^2=4\\ (salah)[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}